# Desafio React Native

Para este desafío se solicita consumir una API de clima hecha en graphql. Se deberá mostrar el listado de ciudades indicadas en un array inicial, y al presionar en una, mostrar un detalle más amplio para cada una.

# Requerimientos mínimos

- Usar typescript

- Usar un cliente de graphql para buscar localidades y mostrar su respectivo clima  desde la API https://graphql-weather-api.herokuapp.com/.

> El array inicial de localidades está declarado aca [./src/constants](./src/constants.js)

- Cada elemento debe mostrar el nombre de la ciudad, el icono segun el el estado del clima, y la temperatura actual.

> Para obtener el icono, se debe consultar la siguiente url: `http://openweathermap.org/img/wn/10d@2x.png`, donde "10d" es el id del icono.

- Al presionar en una ciudad, deberemos navegar a otra pantalla donde se mostrará un detalle más amplio. Por ejemplo, podremos detallar la fecha, la temperatura máxima y mínima, las coordinadas, y cualquier otro dato que consideremos relevante.

- Crear componentes reutilizables. Deben ser componentes funcionales y se apreciará el uso de hooks.

- Que funcione en al menos una plataforma (ios | android)


## Requerimientos Deseables

- Implementar al menos un test unitario.

- Interfaz estetica

- Buscar localidades nuevas y poder guardarlas como favoritas (usando AsyncStorage y concatenandolas al array inicial).

- Se tendrán en cuenta buenas prácticas

- Se valorará cualquier funcionalidad extra que se quiera agregar.


## Sugerencias 

Usar apollo y styled-componentes.